譚惠珠：三權分立僅法院判案原則不應放大成政治體制

【Now新聞台】基本法委員會副主任譚惠珠在本台節目《時事全方位》表示，三權分立只是法院判案的原則，不應放大成為政治體制的描述，港大法律學公法講座教授陳文敏擔心影響司法獨立。

行政長官林鄭月娥指，香港沒有三權分立。基本法委員會副主任譚惠珠在本台節目《時事全方位》解釋，1984年曾說過，維持香港安定與繁榮有賴三權分立，是因為當時仍未起草基本法。

譚惠珠：「當時以英國的制度了解情況當然不貼切和不正確，基本法1985年7月1日才開始撰寫，1985年才知道香港特別行政區的憲制架構。」

她認為，林鄭月娥、楊潤雄，以至香港的法官都無錯誤理解三權分立，這個概念只是審案時應用的原則。

譚惠珠：「當法官審判時，在審判的判詞中可以說出，有些事我不會干預或裁決，因為是立法或行政方面的權力，這樣是三權分立，希望不會有人將審案時，遵守的原則放大成為香港就是三權分立。」

港大法律學公法講座教授陳文敏擔心，林鄭月娥的說法是衝着司法獨立而來。

陳文敏：「如果不是三權分立，背後是甚麼，如果是行政主導，這令我更擔心，因為背後是用空泛的概念，到現在也沒有說行政主導是否等於行政凌駕另外兩個系統。」

行政會議成員湯家驊認為，基本法下香港的內部治權有某程度的權力分隔和制衡。

湯家驊：「香港不是一個政治主體，權力是來自中央，基本法沒有提及香港的自治權要如何盡量分隔或互相制衡，所以憲制安排角度而言，確實我們是沒有三權分立，但三權分立作為政治概念，裏面的精神是互相制衡。」

湯家驊表示，香港正處於敏感時刻，各方面正醞釀獨立的思想，如果把香港與完全獨立的政治體系比較，中央政府或會認為不太恰當。

乜原來而家判案有三權分立架？
人形豬你幾時先收皮

十二位手足被扣押第九日 務必繼續關注聲援

佢諗咗幾耐先講得出

司法唔關政治事？
咁司法覆核係咩嚟

咁都講得出

咁律政司說了算己經無三權分立

唔好政治化，唔關政治事。萬能key

譚惠珠：「當法官審判時，在審判的判詞中可以說出，有些事我不會干預或裁決，因為是立法或行政方面的權力，這樣是三權分立，希望不會有人將審案時，遵守的原則放大成為香港就是三權分立。」

詭辯

夾好口供先搵個話得事既人出黎啦

正確回應方法: 港人治港, 河水不犯井水
香港既權力來源係香港市民, 唔係支共

有用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

幾有創意

江澤民喺呢個時空好似未死
希望有渠道問返佢乜嘢係「井水不犯河水」

江澤民在同年（一九八九年）十二月會見英國首相特使柯利達時作進一步闡釋說：「在一國兩制問題上，我曾在與香港許多工商界人士、香港特別行政區《基本法》起草委員會委員的談話中，引用過中國的一句諺語，叫做『井水不犯河水』；有的香港人不大理解，說『井水不犯河水，河水必定犯井水』。其實，我這句話完整地說是『井水不犯河水，河水不犯井水』。」

Up緊乜撚野

教育局長一句失言，成班狗官爭住出來同佢死兜爛兜

你條仆街幾時死呀dllm

今天的我打倒昨日的我

一國兩制都只係口號一句

大話冚大話，點夠佢玩

咁即係有啦

根本把口個意思話有
但又要幫條白痴，夾硬包裝到無
好核突

班保蝗真係笑死人

班囉友又要打飛機